連登integration bee

第1屆連登integration bee正式開始，歡迎各位喜歡integration既人士參加
第1題：

要列明步驟，不可直接寫出答案

2017次方 點做

乘(cosx/cosx)^2017再sub u=pi/2-x

望住mit班友剩返幾十秒但仲未in完嗰陣自己個心都會好緊張

求詳解

Pi/4

做一次substitution u=pi/2-x之後有個新嘢
新+舊 = \int_0^{pi/2} = pi/2

留名

第1題由會考都冇C巴打答對
第2題：

各位亦可自由出題，讓一眾巴打挑戰

點解可以咁難 試下先
利申: 剩係學過m1課程

十秒做完啦喎
u=cos x
成條式變成 - int (u^u(1+log u) du)
d(u^u)/du = u^u(1+log u)
所以int咗佢就變成u^u + C
跟住咪-cos x ^ cos x + C
冇check數, 但大概係咁啦

好屈

LM
鐘意Integration 但好廢

differentiation大賽好嗎

differentiation好易
Integration先可以去到極難

yes I know

第2題由wuerfelspiel巴打答對
第3題：

歡迎各位巴打出題

on [0, pi/2], sqrt(1+sin x)=sqrt((1-(sin x)^2)/(1-sin x))=cos x/sqrt(1-sin x)

個antiderivative好易睇

standardize左佢？

我覺得係計錯 但睇唔到
請大大力指正

x √(1-sinx)/√(1- sinx)

你出個elementary function好似漏負號

請大大力指出邊一度漏負號

第3題由smilence同ダブってる答對
有冇巴打出題啊

第4題：

有趣 留一留名先

冇野了睇錯

唔知有冇計錯

arctan (e^0)唔係arctan 0

另外e^-x前面多左個-

如果係sin(2x)就可以十秒做完

當我冇講過

樓上俾咗個好好嘅idea出嚟

Method 2 of Q3

同上面都計到同一答案

第4題由smilence同ダブってる答對

對番原來真係計錯呢兩度

好耐冇計過積分
支持樓主

點解我試prove一次會多咗個負號
請告訴我哪裡出了錯

利申:數學唔掂

如果心水唔清就唔好亂郁個integrator
將d(pi/2-x) 換dx嗰時個range要轉

我永遠建議我啲學生直接整個u = ...
而唔係你圖中嘅做法

我終於明了
感激不盡

似用u=pi/2-x再用double angle formula

唔知岩唔岩

我ive仔都係留名學下野算

上下乘1- cos x再用ibp?

我都係

啱啱返工諗到唔知啱唔啱

得m2 level

啱喎
痴線

第一步點變第二步

岩唔岩

簡簡單單

integrate sin (x^2)

我個ans再simplify就係你哥個

LM學野 難得嘅其中一個精彩學術post

學過下ODE同PDE

讀m1表示唔知你地做緊咩
點樣先可以學好trigo既integration

老土講， 冇任何速成法

開頭學時會經過一大段迷茫期

跟住一通左就熟手

係sin(x^2)唔係(sinx)^2

好
操多幾題先

係咪真係in到嫁

oh
咁我可能唔識

有志者事竟成

google咗 原來sin (x^2)根本冇得in

90分啦

可能definite integral有得in

有冇人識In x^x

google過冇elementary function

係咪想講(ln x)^x

ln x^x照計by part就得

我指in x^x
好似冇得in

咩係elementary function

如果你講緊 可以寫做 xlnx 既ln (x^x),

有得in

唔係

x^x(1+lnx)先有得in

咁即係講緊 (ln x) ^x, 冇得in

佢講in x^x唔係log

即係int f(x) dx=F(x)+C的話,個F(x)就係elementary function

elementary function係可以寫做log同exponential functions嘅加減乘除同composition嘅function

明到就明 唔明就算

strong post leave name

高質post

好想玩，但已經唔記得晒

好似好複雜

sin(x^2)可以嚴謹證明佢個indefinite integral 係唔可以我哋見開啲elementary functions加減乘除次方開N次方組成。

詳情請Google "integration in finite terms"

無聊爆吓數 但感覺步驟應該唔使咁複雜

我想問清楚少少野
int f(x) = F(x) + C

不可積分
即係
不能夠被積分
還是
可以被積分 只不過無法用初等函數表達出F(x)
& 無法用現有基本積分方式計算出來

另外有冇啲f(x)喺indefinite integral時無法被計算
但喺definite integral時可以被計算出來
或情況相反

好亂

不可積分 = 不能夠被積分

Typical example: standard normal distribution

Strong post leave name
M2 讀到對數冇哂興趣

Here's five integration methods

u-Substitution

by parts(另外eg.3有用到將個 I 變成 2I 最後成舊除2)

partial fractions

trig Substitution (唔識呢個😅😅😅)

Rationalizing Substitutions (另外有用到divided by long division)

仲有可以將分數rationalize (乘以分母的conjugate/conjugate)
1/(a+b) 變成 1/(a+b) * (a-b)/(a-b) = (a-b) / (a^2 -b^2)

仲有可以將個sin cos數變成e^(pi * i) 再integrate (唔識呢個😅😅😅)

仲有imaginary number點樣integrate (唔識呢個😅😅😅)

（純粹字體意見）
如果係用LaTeX，可以用\ln呢個 function ，因為正常係唔會斜體

仲有無

唔係lebesgue integrable implies antiderivative exist 咩？

我記得啲proof講integrable好似係講緊definite integral係計得到
如果講indefinite integral有close form formula好似係另一回事

大學啲嘢掉低哂嚕

仲有t-formula,即係let t=tanx,係in trig.function哥陣幾有用

check咗下，continuous implies antiderivative exist係正確的，但係呢個antiderivative未必可以用elementary function表示

只可以話antiderivative存在同佢有冇得寫做elementary function係兩個完全唔同嘅問題

integration本身係一個搵面積嘅問題，fundamental theorem of calculus就令依個問題變成搵antiderivative嘅問題，不過最後原來得好少functions你會搵到個寫得出嘅antiderivative

其實有冇thm直接講一個function搵唔搵到elementary function?

有sufficient condition, 叫做Liouville Theorem (同其他定理撞名 ) 常見的都可以利用呢個定理解釋。

仲有冇題目

唔用 t formula 去計

唔係log sin x咩
點解變咗ln sin x

唔用 t formula 唔識計
留比數神

呢個又係咩新skill嚟
好屈

學到野

Asin(wt) + Bcos(wt) = sqrt(A^2+B^2) sin(wt-phi)
sine wave同cosine wave同一個frequency之下可以加埋做一個sine/cosine wave with phase shift

自學過電 最多識得e^pi*x form 同rectangular form
同polar form同sin(ωt+θ)之間轉換

原來仲有咁深奧的計算
Asin x + Bcos x = sqrt(A^2+B^2) sin (x+θ)
where tan^-1 (θ) = B/A

巴打好鬼屈機

咁樣仲好玩

wtf...
我都有試過轉 但轉完之後勁亂 跟住放棄
點解巴打可以咁癲
數神

研究咗好耐 唔識

祇能翻譯到咁樣 可能有錯
cos x = (1-t^2)/(1+t^2)
sin x = 2t / (1+t^2)
tan x/2 = t

淨係識做odd既case+simplify唔到

始終解決唔到個n次方

可唔可以試下用個範圍逼個答案出來
例如 int 上下都n-2次方 < int 上n-2次方 下n次方 < int 上下都n次方

好似點都整唔走個n字

投降
睇過網上唔同題目 原來可以玩到好癲

Let u = (1 - t)/(1 + t)
and then make the whole things in terms of u.

唔識

連登好多大學生，烏龜你唔使成日提乜野out中學課程嘅syllabus

我真係唔識轉
可唔可以詳細多小小

好似唔用t-method 都得

仆街乜都唔記得哂

頂 計咗我兩日都唔掂 點知咁快有人秒咗
一山還有n山高
好勁

第一步點解可以咁樣變做第二步
係咩identity嚟

點解可以咁就變咗 u^n-2 + u^n
又係咩identity嚟

sub u=pi/2-x,到頭來u只係dummy variable

多謝 感激

依個我都想睇過程,自己做落都覺得煩好多份數

做到了,只係普通sub,畀多d時間就simplify到

點轉 有冇step

搵返du in terms of dt,再express t in terms of u,塞返所有野入去同約吓數就得

感激不盡

我一直以為只有 u = (1 - t)/(1 + t)
舊數太複雜 以為冇得express t in terms of u

全靠您紅字呢句
我先識得走去試
t = (1-u)/(u+1)
搞掂晒

用Möbius transform 去轉t in terms of u

如果有咁多absolute 應該要點處理

無窮的開方根呢(Nested radical / Continued Square Root)

繁分數呢(Continued fraction)

1.應該分返晒case去做?依題咪分0-1,1-2,2-3,3-4
2.let u=個continued square root,咁心水清就知u其實=sqrt(x+u),x=u^2+u,跟住做返int by sub,integration domain就solve返條quadratic equation搵到都係0到2
第3題未諗到

第3題應該都係let u=個continued fraction開始

希望冇計錯數

第3條諗緊

第1題出正負???唔係應該分成4個integral加埋一齊咩

第2題唔洗咁煩,你有x=u+u^2咁咪搵到dx=(2u+1)du,再用int by sub搞掂

第3題好似都計到了

即係第1,2題有冇咩做錯
求教

有absolute唔係分開唔同case各自做咩
係咪我理解錯咗 求指點
如是者 |x-1| |x-2| |x-3| 分拆開 x-1 or 1-x; x-2 or 2-x; x-3 or 3-x
例如 (x-1)/(2-x)(3-x) ; (1-x)/(3-x)(x-2) ... 8 combination

最後發現答案只會係 正負x-1 or 正負(x-1)/(2x-5)
所以分開4個(2對正負)各自做integration

係咪我做法錯咗

我冇計過呀,方法啱的話照計唔會錯

你要加起晒佢先做到integration嘛,integration其實即係summation

感激

如果要嚴格去做
其實你需要 uniform convergence 先可以將 Limit 運過 Intergral 入面

你當個積分係lebesgue integral就唔需要uniform convergence咁高要求。

乜乜"嚴格去做"/"xxxx integral"唔係好識

abel’s theorem
hkcee out syl